В этой задаче нужно будет реализовать copy-on-write fork в юзерспейсе.

В xv6 и dumbfork при клонировании процесса копируется всё адресное пространство. Это может быть очень неэффективно, особенно когда за вызовом `fork()` сразу следует `exec()`. Поэтому в Unix часто при форке применяется подход copy-on-write: таблицы страниц родительского и дочернего процессов указывают на одни и те же физические страницы, но закрываются на запись. При записи обработчик page fault выделяет новую старницу и копирует содержимое памяти. Тем самым копирование отложено до того момента когда оно станет действительно необходимо.

## Подготовка

Предполагается, что у вас успешна сдана задача `lab-jos-smp`. Начните с того, что наложите ваш патч.

## Обработка Page Fault в Юзерспейсе

### Установка обработчика

Поскольку имплементация fork подразумевает обработку page fault, нам понадобится обработчик в юзерспейсе. Пользовательское окружение может зарегистрировать обработчик с помощью системного вызова `sys_env_set_pgfault_upcall`. Обработчик запоминается в элементе `env_pgfault_upcall` структуры `struct Env`.

Напишите реализацию системного вызова `sys_env_set_pgfault_upcall`. Вызывать обработчик пока никто не будет, этим мы займёмся дальше

### Стек для обработки исключений

В обычном исполнении пользовательское окружение использует стек, растущий от `USTACKTOP` вниз до `USTACKTOP-PGSIZE`. Однако, когда происходит исключение, ядро вызывает обработчик со стеком, растущим от `UXSTACKTOP` вниз до `UXSTACKTOP-PGSIZE`.
Обработчик может вызвать системные вызовы для манииуляции с адресным пространством, чтобы исправить ситуацию, приводящую к ошибке. После завершения работы, окружение возвращается к обычному стеку.

Каждое пользовательское окружение, которое хочет пользоваться обработчиком page fault должно самостоятельно аллоцировать страницу памяти под стек исключения, используя системный вызов `sys_page_alloc()`.

### Вызов пользовательского обработчика

Вам нужно будет поправить `kern/trap.c` чтобы вызывать пользовательский обработчик в случае page fault.
Если обработчик не зарегистрирован, то JOS просто убивает пользовательское окружение как раньше.
Если зарегистрирован, то ядро подготавливает на стеке обработчика исключения фрейм, который выглядит как структура `struct UTrapframe`:

```
                    <-- UXSTACKTOP
trap-time esp
trap-time eflags
trap-time eip
trap-time eax       start of struct PushRegs
trap-time ecx
trap-time edx
trap-time ebx
trap-time esp
trap-time ebp
trap-time esi
trap-time edi       end of struct PushRegs
tf_err (error code)
fault_va            <-- %esp на момент запуска обработчика
```

В фрейме содержатся значения регистров на момент возникновения ошибки, в `fault_va` записан адрес, который привёл к исключению, в `tf_err` - код ошибки. 

После записи фрейма исключения на стек, ядро осуществляет переход в пользовательское окружение таким образом, что начинает выполняться обработчик исключения со стеком `UXSTACKTOP`.

Если в момент срабатывания page fault пользовательское окружение уже находилось в контексте обработки исключения (т.е. стек уже был на странице под `UXSTACKTOP`, а не `USTACKTOP`), то нужно писать фрейм под текущим `tf->tf_esp`, а не непосредственно под `UXSTACKTOP`. При этом перед записью фрейма нужно оставить 32-битный слот - это нужно будет потом, для возврата из обработчика.

Реализуйте вызов пользовательского обработчика из `page_fault_handler()` в `kern/trap.c`. С помощью функции `user_mem_assert()` провалидируйте, что пользовательское окружение может записать фрейм по нужному адресу.

### Точка входа в пользовательский обработчик

Далее вам нужно реализовать точку входа в пользовательский обработчик и возврат из него. Имплементируйте `_pgfault_upcall` в `lib/pfentry.S`. Эта функция сперва должна позвать `_pgfault_handler`, что представляет собой запомненый в библиотеке адрес обработчика на языке С, который предоставила программа. После завершения работы обработчика на С обёртка `_pgfault_upcall` должна выполнить возврат из обработчика. Для повышения производительности это делается прямо в юзерспейсе.

Вам нужно будет восстановить регистры, сохранённые на стеке. Это включает в себя одновнеменную замену EIP и ESP. Проблема в том, что в x86 нельзя одовременно поменять оба этих регистра на произвольные значения. Поэтому предагается трюк: сперва на новый стек (на самом деле старый, который сохранили в `struct UTrapframe`) кладётся новый EIP, после чего загружаются значения всех регистров. Теперь у нас все регистры кроме EIP заменены, но ESP на 4 байта ниже необходимого. Но на верхушке стека как раз записан нужный EIP, поэтому если выполнить `ret`, то как раз получится, что и EIP и ESP теперь такие как нужно. Именно для этого трюка мы и оставляли 4 байта на стеке обработчика page fault между фреймами: если возвращаться в контекст предыдущего обработчика, то запись EIP после старого фрейма перетёрла бы текущий `struct UTrapframe`.

Теперь имплементируйте `set_pgfault_handler()` в `lib/pgfault.c`. Вам потребуется системный вызов `sys_env_set_pgfault_upcall()`.

### Тестирование

Запустите `user/faultread` (напоминаем, это можно сделать командой `make run-faultread` или `make run-faultread-nox`). Должно получиться 

```
...
[00000000] new env 00001000
[00001000] user fault va 00000000 ip 0080003a
TRAP frame ...
[00001000] free env 00001000
```


Запустите `user/faultdie`. Должно получиться:

```
...
[00000000] new env 00001000
i faulted at va deadbeef, err 6
[00001000] exiting gracefully
[00001000] free env 00001000
```

Запустите `user/faultalloc`. Должно получиться:

```
...
[00000000] new env 00001000
fault deadbeef
this string was faulted in at deadbeef
fault cafebffe
fault cafec000
this string was faulted in at cafebffe
[00001000] exiting gracefully
[00001000] free env 00001000
```

Если напечаталась только одна строчка "this string", значит рекурсивные page faults у вас работают некорректно.

Запустите `user/faultallocbad`. Должно получиться:

```
...
[00000000] new env 00001000
[00001000] user_mem_check assertion failure for va deadbeef
[00001000] free env 00001000
```

## Реализация Copy-on-Write Fork

Теперь в ядре всё готово к тому, чтобы реализовать copy-on-write `fork()` в юзерспейсе.

В `lib/fork.c` определены основные функции для реализации форка. В основном работа выглядит так:

1. Пользовательское окружение назначает `pgfault()` обработчиком page fault, используя функцию `set_pgfault_handler()`
2. Вызывается `sys_exofork()` для создания дочернего окружения.
3. Для каждой страницы, расположенной в адресном пространстве ниже `UTOP`, которая доступна на запись или помечена как copy-on-write (для этого используется бит `PTE_COW`)
вызывается `duppage()`, который мапит страницу в дочернее адресное пространство, помечая её как copy-on-write, а также вызывает её ремап в родительском адресном пространстве, чтобы закрыть на запись и пометить как copy-on-write. В обеих адресных пространствах страницы должны получиться замапленые как доступные только на чтение. При этом есть одно исключение - стек обработчика исключений. Вместо вызова `duppage()` вам нужно выделить новые страницы с помощью `sys_page_alloc()`. Также нужно повторить маппинг для страниц, которые доступны только на чтение.
4. Форк должен поменять `thisenv` в дочернем окружении. Напомним, что в `lib/libmain.c` определяется указатель `thisenv` на `strct Env` текущего окружения. Поскольку мы копируем адресное пространство, то получается что в дочернем окружении `thisenv` будет указывать на `strct Env` родительского окружения и это неправильно.
5. Родитель назначает обработчик page fault в дочернем процесе, копируя собственный
6. Дочернее окружение теперь готово к запуску и нужно сделать его запускаемым с помощью `sys_env_set_status()`

Каждый раз, когда окружение будет пытаться записать в страницу, которую мы перевели в read-only и пометили как copy-on-write будет вызываться обработчик `pgfault()`, который должен сделать следующее:

1. Проверить, что ошибка вызвана записью (бит `FEC_WR` в коде ошибки).
2. Проверить, что PTE страницы, в которую пытались записать, помечена как copy-on-write
3. Аллоцировать новую страницу, замапив её по специальному адресу `PFTEMP`
4. Скопировать содержимое в новую страницу
5. Перемапить `PFTEMP` на старое место с правильными правами: теперь эта страница принадлежит только одному процессу и в неё можно писать.

Как видите, в работе `fork` нужно иметь доступ до таблиц страниц в юзерспейсе. Они доступны по адресу `UVPT` (впомните как такой маппинг делалася в `kern/pmap.c` и разберитесь как он позволяет получить доступ к таблицам страниц). Чтобы было удобнее, в `lib/entry.S` определяются массивы `uvpt` и `uvpd` для работы с таблицами страниц как с массивами из эелементов типа PTE.

Имплементируйте `fork` `duppage` и `pgfault` в `lib/fork.c`.

Запустите программу `user/forktree`. Помимо сообщений 'new env', 'free env', и 'exiting gracefully' должно быть напечатано примерно следующее, возможно в другом порядке и с другими ID

```
	1000: I am ''
	1001: I am '0'
	2000: I am '00'
	2001: I am '000'
	1002: I am '1'
	3000: I am '11'
	3001: I am '10'
	4000: I am '100'
	1003: I am '01'
	5000: I am '010'
	4001: I am '011'
	2002: I am '110'
	1004: I am '001'
	1005: I am '111'
	1006: I am '101'
```

Запустите `make grade`. У вас должны пройти все тесты.
